Apple TV 大陸下架諷刺中國節目 殃及港台 無國界記者譴責

| 立場報道 | 立場新聞

蘋果的應用程式「Apple TV」早前將美國搞笑節目 China Uncensored 在中國大陸地區下架，連帶香港、台灣用戶亦無法觀看，引起爭議；新聞自由組織「無國界記者」發表聲明，譴責蘋果應中國當局要求，屏蔽該電視節目的決定。

資訊科技界議員莫乃光亦在facebook發文，指AppleTV 今次下架波及港台，會否涉及審查或自我審查，促蘋果交代。

China Uncensored 由新唐人電視台製作，以惡搞中國新聞為主，但亦時有報道大陸維權人士的消息；2014 年香港爆發雨傘運動，該節目主持曾到香港採訪，亦曾訪問香港立法會議員梁國雄、台灣立法委員黃國昌等人。

廣告

本月 4 日，主持 Chris Chappell 在節目中宣佈，接獲蘋果通知，稱該節目因不符當地法規，將自中國大陸、香港及台灣版本的 App Stores 中移除，為此發起聯署向蘋果抗議。

中國大陸目前為蘋果的第二大市場，超越歐洲。今年一月，《紐約時報》公佈，得悉蘋果公司已應中國大陸當局要求，將《紐約時報》中、英文版手機App，從中國大陸地區的 App Store移除。《紐約時報》發言人 Eileen Murphy 形容，中方的請求是阻止中國讀者閱讀獨立中國新聞之舉。

雜種

唔屌中國政府
走去屌apple

China Uncensored 由新唐人電視台製作

呢D組織永遠企係最安全地方做最安全既野

中國人邏輯：

美國人可以鬧美國既政府
中國人又可以鬧美國既政府

結論：中國係人權典範

係抵屌喎
中國下架咪算
做乜鳩搞埋香港 台灣